**林振強**（；），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[填詞人兼專欄](../Page/填詞.md "wikilink")[作家](../Page/作家.md "wikilink")、[漫畫家](../Page/漫畫.md "wikilink")、資深[廣告撰稿員](../Page/廣告.md "wikilink")、創作總監和廣告人。1990年代末漸漸淡出填詞界，最後的詞作是[林志美的](../Page/林志美.md "wikilink")《孤單先生孤單小姐》。散文及漫畫方面，則著有《洋蔥頭》、《一個人在床上》、《鬆一鬆》及《傻強扶弱》等一系列風格輕鬆幽默之作。

## 生平

### 早年生活

林振強的父親是[北角士巴](../Page/北角.md "wikilink")（Spa）汽水廠的廠長，一家人也住在汽水廠裡。林振強除了有胞姊，即香港著名女作家[林燕妮外](../Page/林燕妮.md "wikilink")，另有胞弟林震剛（原名林振剛，2003年12月30日同因[淋巴癌去世](../Page/淋巴癌.md "wikilink")）和胞妹林雁妮（26歲時因[淋巴癌去世](../Page/淋巴癌.md "wikilink")，林振強曾把她的故事寫成《笛子姑娘》一詞（[葉振棠主唱](../Page/葉振棠.md "wikilink")））\[1\]。他早年於[慈幼英文學校由小四讀至中五畢業](../Page/慈幼英文學校.md "wikilink")\[2\]，但因在[香港中學會考的成績不及格而轉到繼園台附近的仁伯英文中學重讀](../Page/香港中學會考.md "wikilink")\[3\]。及後，他先在[新法書院就讀中六](../Page/新法書院.md "wikilink")\[4\]，再在允成英文中學\[5\]完成預科課程，並入讀香港浸會學院\[6\]。林振強與太太嚴素君於留學美國時相識，婚後二人育有一子（林志煌）。

### 入行經歷

林振強1970年代投身社會，首份工作為一間美資銀行的電腦程式員。其後因與老闆不合而欲轉行投身廣告界，後來[林燕妮與](../Page/林燕妮.md "wikilink")[黃霑合作開設](../Page/黃霑.md "wikilink")「黃與林廣告公司」公司，林振強終於成功入行，當時公司的美術總監，正是攝影大師[水禾田](../Page/水禾田.md "wikilink")。林工作一年半掌握竅門後「跳槽」，更獲賞識為廣告歌曲填詞，並於1981年發表第一首填詞作品《眉頭不再猛皺》。

1980年代至1990年代間，林振強活躍於香港填詞界，寫下逾千作品，與當時香港著名填詞人[林敏驄和](../Page/林敏驄.md "wikilink")[黃霑並稱](../Page/黃霑.md "wikilink")「二林一黃」。\[7\]

林振強亦涉足過漫畫界，如在《[明報周刊](../Page/明報周刊.md "wikilink")》發表四格漫畫《[洋蔥頭](../Page/洋蔥頭.md "wikilink")》；漫畫主角洋蔥頭性格好色，喜愛[魚網絲襪](../Page/魚網絲襪.md "wikilink")。

### 逝世

2003年11月16日凌晨，林振強因淋巴癌於[瑪麗醫院病逝](../Page/瑪麗醫院.md "wikilink")，終年55歲。林振強在2003年9月時突然中止他在《[蘋果日報](../Page/蘋果日報_\(香港\).md "wikilink")》和《[壹周刊](../Page/壹周刊.md "wikilink")》的專欄，編輯部只說他放假，最後一篇專欄於2003年11月5日刊登。由於他未曾透露過健康狀況，外間對其逝世均感到愕然。其多年好友[潘源良表示他逝世前兩三年已患上淋巴癌](../Page/潘源良.md "wikilink")，並且一直有接受化療及骨髓移植，初時情況良好，但後期病情反覆和出現排斥。\[8\]由於香港演藝巨星[張國榮和](../Page/張國榮.md "wikilink")[梅艷芳亦在同年的](../Page/梅艷芳.md "wikilink")4月及12月遺憾辭世，故此當年被無數人視為娛樂圈最悲痛的一年。林振強的弟弟也在哥哥離世後6星期內因淋巴癌離世。

2004年初香港電台和香港無線電視分別追頒[金針獎和榮譽大獎](../Page/金針獎.md "wikilink")，同年11月[香港作曲家及作詞家協會追頒](../Page/香港作曲家及作詞家協會.md "wikilink")“[CASH音樂成就大獎](../Page/CASH音樂成就大獎.md "wikilink")”，
以表揚林在樂壇的貢獻。

2013年林振強逝世十年，嚴素君重新整理丈夫的作品，以「洋蔥嫂」之名出書，名為《洋葱頭背後的林振強》（ISBN
9789888059898），講述丈夫創作背後的心路歷程，並收錄他多幀從未曝光的私人照片，以及鮮為人知的生活點滴。同年壹出版亦推出遺作散文集《又喊又笑》的紀念版
（ISBN 9789888059904）。

同年[香港商業電台舉辦了一場](../Page/香港商業電台.md "wikilink")《林振強．逝世十年追思音樂會》，生前好友[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")、[林子祥](../Page/林子祥.md "wikilink")、[林憶蓮](../Page/林憶蓮.md "wikilink")、[劉美君](../Page/劉美君.md "wikilink")、[陳慧嫻等出場獻唱](../Page/陳慧嫻.md "wikilink")；其遺孀、兒子以及[林燕妮](../Page/林燕妮.md "wikilink")、[陳奕迅夫婦](../Page/陳奕迅.md "wikilink")、[林夕](../Page/林夕.md "wikilink")、[陳潔靈等人亦有出席](../Page/陳潔靈.md "wikilink")。張學友在音樂會更是表示：“沒有林振強，就沒有今時今日的張學友。”\[9\]

## 填詞作品列表

林振強共有1036首填詞作品。以歌手統計，演繹最多林振強作品的是林子祥。 十強如下：

1.  [林子祥](../Page/林子祥.md "wikilink") 56首（其中4首合唱）
2.  [葉蒨文](../Page/葉蒨文.md "wikilink") 40首（其中4首合唱）
3.  [林憶蓮](../Page/林憶蓮.md "wikilink") 33首
4.  [張學友](../Page/張學友.md "wikilink") 30首
5.  [譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink") 30首（其中2首合唱）
6.  [倫永亮](../Page/倫永亮.md "wikilink") 27首
7.  [梅豔芳](../Page/梅豔芳.md "wikilink") 25首
8.  [張國榮](../Page/張國榮.md "wikilink") 24首
9.  [羅　文](../Page/羅文.md "wikilink") 24首
10. [夏韶聲](../Page/夏韶聲.md "wikilink") 23首（其中1首合唱、1首與潘源良合寫）

### 1981年（27首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/王愛明.md" title="wikilink">王愛明</a> - 初次</li>
<li>王愛明 - 扮靚</li>
<li><a href="../Page/李龍基.md" title="wikilink">李龍基</a> - 路直路彎</li>
<li>李龍基 - 像風</li>
<li><a href="../Page/杜麗莎.md" title="wikilink">杜麗莎</a> - 風信子</li>
<li>杜麗莎 - 眉頭不再猛皺</li>
<li>杜麗莎 - 天光天黑對住你</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 究竟天有幾高</li>
<li>林子祥 - 沙漠小子</li>
<li>林子祥、<a href="../Page/劉天蘭.md" title="wikilink">劉天蘭</a>、<a href="../Page/詩詩.md" title="wikilink">詩詩</a> - 三人行</li>
<li>林子祥 - 走馬燈</li>
<li><a href="../Page/陳迪匡.md" title="wikilink">陳迪匡</a> - 偷偷地</li>
<li>陳迪匡 - 浪人</li>
<li><a href="../Page/張偉文.md" title="wikilink">張偉文</a> - 如果</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/張德蘭.md" title="wikilink">張德蘭</a> - 10架單車</li>
<li><a href="../Page/葉振棠.md" title="wikilink">葉振棠</a> - 無知的她</li>
<li>葉振棠 - 笛子姑娘</li>
<li><a href="../Page/曾路得.md" title="wikilink">曾路得</a> - 四十四噸</li>
<li><a href="../Page/盧業瑂.md" title="wikilink">盧業瑂</a> - 當天的你</li>
<li>盧業瑂 - 浪踏浪</li>
<li>盧業瑂 - 五線譜上的早晨</li>
<li><a href="../Page/羅文.md" title="wikilink">羅　文</a> - 桂花</li>
<li>羅　文 - 紫荊</li>
<li>羅　文 - 杜鵑</li>
<li>羅　文 - 一杯咖啡</li>
<li>羅　文 - 披上驕陽</li>
<li>羅　文 - 火之曲</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1982年（40首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/王雅文.md" title="wikilink">王雅文</a> - 漫步記憶中</li>
<li><a href="../Page/李龍基.md" title="wikilink">李龍基</a> - 春的鼓舞</li>
<li>李龍基 - 只有她</li>
<li>李龍基 - 稻草人</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 投降吧</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 明天怎麼過</li>
<li><a href="../Page/林嘉寶.md" title="wikilink">林嘉寶</a> - 心</li>
<li><a href="../Page/陳百強.md" title="wikilink">陳百強</a> - 寵愛</li>
<li>陳百強 - 魔術師</li>
<li>陳百強 - 找不到自由</li>
<li>陳百強 - 疾風</li>
<li><a href="../Page/夏妙然.md" title="wikilink">夏妙然</a> - 最後一次</li>
<li><a href="../Page/許冠英.md" title="wikilink">許冠英</a> - 小丑情歌</li>
<li><a href="../Page/陳美齡.md" title="wikilink">陳美齡</a>、<a href="../Page/岑建勳.md" title="wikilink">岑建勳</a> - 舞會後</li>
<li><a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈</a> - 風是冷</li>
<li>陳潔靈 - 他的眼光</li>
<li>陳潔靈 - 白金升降機</li>
<li><a href="../Page/葉振棠.md" title="wikilink">葉振棠</a> - 夢之洞</li>
<li>葉振棠 - 血肉來擋武士刀</li>
<li>葉振棠 - 果子</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/景黛音.md" title="wikilink">景黛音</a> - 風之女</li>
<li><a href="../Page/葉麗儀.md" title="wikilink">葉麗儀</a> - 月亮是個汽球</li>
<li>葉麗儀 - 粗絨布衫</li>
<li>葉麗儀 - 黃昏樂與怒</li>
<li><a href="../Page/曾路得.md" title="wikilink">曾路得</a> - 愛的空氣</li>
<li><a href="../Page/楊小菁.md" title="wikilink">楊小菁</a>、<a href="../Page/鍾婉儀.md" title="wikilink">鍾婉儀</a> - 木結他</li>
<li>楊小菁、鍾婉儀 - 奇妙的感覺</li>
<li><a href="../Page/蔡國權.md" title="wikilink">蔡國權</a> - 長夜</li>
<li><a href="../Page/鄧惠欣.md" title="wikilink">鄧惠欣</a> - 握我手</li>
<li>鄧惠欣 - 汗造的路</li>
<li><a href="../Page/盧業瑂.md" title="wikilink">盧業瑂</a> - 夜半無人私語時</li>
<li>盧業瑂 - 織個彩色夢</li>
<li>盧業瑂 - 朋友</li>
<li>盧業瑂 - 披雨午夜行</li>
<li>盧業瑂 - 寧願</li>
<li><a href="../Page/羅文.md" title="wikilink">羅　文</a> - 身體語言</li>
<li><a href="../Page/露雲娜.md" title="wikilink">露雲娜</a> - 荳芽夢</li>
<li>露雲娜 - 大個女</li>
<li>露雲娜 - 檸檬可樂</li>
<li>露雲娜 - 戚眼眉</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1983年（54首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/李中浩.md" title="wikilink">李中浩</a> - 戰士</li>
<li><a href="../Page/何家勁.md" title="wikilink">何家勁</a> - 也許</li>
<li>何家勁 - 方小敏</li>
<li>何家勁 - 小姐開恩</li>
<li><a href="../Page/李龍基.md" title="wikilink">李龍基</a> - 大樹林</li>
<li>李龍基 - 美麗傻日記</li>
<li>李龍基 - 斬柴佬</li>
<li>李龍基 - 我未變機器</li>
<li><a href="../Page/杜麗莎.md" title="wikilink">杜麗莎</a> - 當天</li>
<li>杜麗莎 - 她似炸彈</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a>、<a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 重逢</li>
<li>林子祥 - 二人世界</li>
<li>林子祥 - 小男人主義</li>
<li>林子祥 - 花喱花碌星期六</li>
<li><a href="../Page/陳秀雯.md" title="wikilink">陳秀雯</a> - 甜蜜如軟糖</li>
<li>陳秀雯 - 戴上降落傘</li>
<li><a href="../Page/許冠傑.md" title="wikilink">許冠傑</a> - 風中趕路人</li>
<li>許冠傑 - 這雙手</li>
<li><a href="../Page/夏韶聲.md" title="wikilink">夏韶聲</a> - Rosalie</li>
<li>夏韶聲 - Fever</li>
<li>張德蘭 - 無盡的愛</li>
<li>張德蘭 - 勁歌舞曲</li>
<li>張德蘭 - 寒夜</li>
<li><a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈</a> - Love Me</li>
<li>陳潔靈 - 無情愛人</li>
<li><a href="../Page/葉振棠.md" title="wikilink">葉振棠</a> - 真男子</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/葉振棠.md" title="wikilink">葉振棠</a> - 夢遊人</li>
<li>葉振棠、<a href="../Page/Christine_Samson.md" title="wikilink">Christine Samson</a> - 應徵信</li>
<li>葉振棠 - 月亮神</li>
<li><a href="../Page/曾路得.md" title="wikilink">曾路得</a> - 笑吧</li>
<li>曾路得 - 尋人廣告</li>
<li><a href="../Page/葉德嫻.md" title="wikilink">葉德嫻</a> - 倦</li>
<li><a href="../Page/甄妮.md" title="wikilink">甄　妮</a> - 寒夜冬衣</li>
<li><a href="../Page/蔡楓華.md" title="wikilink">蔡楓華</a> - 愛的邏輯</li>
<li>蔡楓華 - 恕似火</li>
<li><a href="../Page/盧冠廷.md" title="wikilink">盧冠廷</a> - 孤獨路</li>
<li>盧冠廷 - 深山行</li>
<li>盧冠廷 - 流浪歌手</li>
<li>盧冠廷 - 愛看雪的女郎</li>
<li>盧冠廷 - 青色小怪人</li>
<li><a href="../Page/鍾文康.md" title="wikilink">鍾文康</a> - 魔眼</li>
<li><a href="../Page/鍾鎮濤.md" title="wikilink">鍾鎮濤</a> - 飛機頭</li>
<li>鍾鎮濤 - 鸚鵡使者（今晚見）</li>
<li>鍾鎮濤 - 外星人報告書</li>
<li><a href="../Page/薰妮.md" title="wikilink">薰　妮</a> - 蝴蝶夫人</li>
<li><a href="../Page/羅文.md" title="wikilink">羅　文</a> - 面譜</li>
<li>羅　文 - 激光中</li>
<li>羅　文 - 舞者</li>
<li>羅　文 - 紅紫色紙扇</li>
<li>羅　文 - 與心談心</li>
<li>羅　文 - 獨坐夜店中</li>
<li>羅　文 - 秋愁</li>
<li><a href="../Page/王雅文.md" title="wikilink">王雅文</a> - 你[10]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1984年（67首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/陳秀雯.md" title="wikilink">陳秀雯</a> - 震盪</li>
<li>陳秀雯 - 親親我</li>
<li><a href="../Page/陳百強.md" title="wikilink">陳百強</a> - 創世記</li>
<li>陳百強 - 摘星</li>
<li>陳百強 - 瘋狂慶祝會</li>
<li>陳百強 - 貓女人</li>
<li><a href="../Page/張國榮.md" title="wikilink">張國榮</a> - H2O</li>
<li><a href="../Page/張武孝.md" title="wikilink">張武孝</a>（大Al） - 四季風</li>
<li><a href="../Page/蔡楓華.md" title="wikilink">蔡楓華</a> - 高溫境界</li>
<li>蔡楓華 - 愛得太深</li>
<li><a href="../Page/蔡國權.md" title="wikilink">蔡國權</a> - 影子與我</li>
<li><a href="../Page/鍾鎮濤.md" title="wikilink">鍾鎮濤</a> - 我行我素</li>
<li>鍾鎮濤 - 無謂瞞我</li>
<li><a href="../Page/薰妮.md" title="wikilink">薰　妮</a> - 捕蝶者</li>
<li><a href="../Page/甄妮.md" title="wikilink">甄　妮</a> - 最後一舞</li>
<li>甄　妮 - 再度孤獨</li>
<li>甄　妮 - 雨中交響曲</li>
<li><a href="../Page/許冠傑.md" title="wikilink">許冠傑</a> - 最喜歡你</li>
<li>許冠傑 - 藍牛仔褲</li>
<li>許冠傑 - Christina</li>
<li><a href="../Page/詹永俊.md" title="wikilink">詹永俊</a> - 豪情在我心</li>
<li><a href="../Page/景黛音.md" title="wikilink">景黛音</a> - 午夜婚紗</li>
<li>景黛音 - 離別你</li>
<li><a href="../Page/關正傑.md" title="wikilink">關正傑</a> - 一把聲音</li>
<li>關正傑 - 是你是你是你</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 愛到發燒</li>
<li>林子祥 - 丫嗚婆</li>
<li>林子祥 - 我愛你</li>
<li>林子祥 - 貼身舞</li>
<li>林子祥 - 獨腳戲</li>
<li>林子祥 - 每一個晚上</li>
<li>林子祥 - 追憶</li>
<li>林子祥 - 床上的法國煙</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/林志美.md" title="wikilink">林志美</a> - 風與我</li>
<li>林志美 - 月影</li>
<li>林志美 - 綿綿冷雨</li>
<li>林志美 - 愛清風更愛Telephone</li>
<li><a href="../Page/林姍姍.md" title="wikilink">林姍姍</a> - 許個願望</li>
<li>林姍姍 - 屋頂上</li>
<li>林姍姍 - 荳蔻戰</li>
<li>林姍姍、<a href="../Page/何嘉麗.md" title="wikilink">何嘉麗</a>、<a href="../Page/鄭丹瑞.md" title="wikilink">鄭丹瑞</a> - 快樂小神仙</li>
<li><a href="../Page/李麗蕊.md" title="wikilink">李麗蕊</a> - 小妹妹日記</li>
<li>李麗蕊 - 害羞的女孩</li>
<li>李麗蕊 - 無事也想你</li>
<li><a href="../Page/小虎隊.md" title="wikilink">小虎隊</a> - 小雄鷹</li>
<li><a href="../Page/盧冠廷.md" title="wikilink">盧冠廷</a> - 十四噸空虛</li>
<li>盧冠廷 - 老樹的歌</li>
<li><a href="../Page/雷安娜.md" title="wikilink">雷安娜</a>、彭健新 - 停不了的愛</li>
<li>雷安娜 - 不再一樣</li>
<li><a href="../Page/麥潔文.md" title="wikilink">麥潔文</a> - 夜夜癡纏</li>
<li>麥潔文 - 電光霹靂舞士</li>
<li><a href="../Page/泰迪羅賓.md" title="wikilink">泰迪羅賓</a> - 小丑</li>
<li><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a> - 愛火</li>
<li>譚詠麟 - 火一般眼波</li>
<li>譚詠麟 - 夏日寒風</li>
<li>譚詠麟 - 捕風的漢子</li>
<li><a href="../Page/徐小鳳.md" title="wikilink">徐小鳳</a> - 萬里星河</li>
<li>徐小鳳 - 風之路</li>
<li>徐小鳳 - 空虛所以空虛</li>
<li><a href="../Page/王雅文.md" title="wikilink">王雅文</a> - 乘夢來的他</li>
<li>王雅文 - 曾在路上</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 零時十分</li>
<li>葉蒨文 - 瘋女</li>
<li>葉蒨文 - 星與雲</li>
<li>葉蒨文 - 千金難得美人心</li>
<li><a href="../Page/葉德嫻.md" title="wikilink">葉德嫻</a> - 親親傷心的我</li>
<li><a href="../Page/葉振棠.md" title="wikilink">葉振棠</a> - 十二月廿日</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1985年（83首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>杜麗莎 - 夜之乘客</li>
<li>露雲娜 - 不安全地帶</li>
<li>露雲娜 - 情像外衣</li>
<li>露雲娜 - 你的愛火</li>
<li>陳秀雯 - Ya Ya笑壞人</li>
<li>陳百強 - 我和你</li>
<li>陳百強 - 冷風中</li>
<li>陳百強 - 不再問究竟</li>
<li>陳百強 - 永不改變</li>
<li>陳潔靈 - 勁舞者</li>
<li>陳潔靈 - 愛的鼓舞</li>
<li><a href="../Page/陳加玲.md" title="wikilink">陳嘉玲</a> - 十八樓樓下</li>
<li>陳嘉玲 - 偶像Poster</li>
<li><a href="../Page/陳美玲_(香港藝人).md" title="wikilink">陳美玲</a> - 哈囉</li>
<li><a href="../Page/蔣麗萍.md" title="wikilink">蔣麗萍</a> - No. 55</li>
<li>張學友 - 局外人</li>
<li>張德蘭 - 愛的數學</li>
<li>張國榮 - 全賴有你</li>
<li><a href="../Page/蔡楓華.md" title="wikilink">蔡楓華</a> - 困</li>
<li><a href="../Page/蔡國權.md" title="wikilink">蔡國權</a> - 六日愛七天</li>
<li>蔡國權 - 固執</li>
<li>蔡國權 - 風中暖流</li>
<li>蔡國權 - 午夜看海</li>
<li>鍾鎮濤 - 夜貓</li>
<li>鍾鎮濤 - 鴛鴦水泡</li>
<li>甄　妮 - 為你而歌</li>
<li>甄　妮 - 忍痛說謊</li>
<li>甄　妮 - 每夜呼叫你</li>
<li>甄　妮 - 遊戲完畢</li>
<li><a href="../Page/開心少女組.md" title="wikilink">開心少女組</a> - 籮鬈72小時</li>
<li><a href="../Page/何嘉麗.md" title="wikilink">何嘉麗</a> - 又到落葉時</li>
<li><a href="../Page/許冠傑.md" title="wikilink">許冠傑</a> - 最緊要好玩</li>
<li><a href="../Page/許冠傑.md" title="wikilink">許冠傑</a> - 心裡日記</li>
<li>關正傑 - 一生的計劃</li>
<li>關菊英 - 新的一頁</li>
<li>關菊英 - 火一般心思</li>
<li>鄺美雲 - 要爆的細胞</li>
<li><a href="../Page/黎芷珊.md" title="wikilink">黎芷珊</a> - 傻罪過</li>
<li>黎芷珊 - 不知不覺愛上你</li>
<li>林子祥 - 誘惑</li>
<li>林子祥 - 紅日我愛你</li>
<li>林子祥 - 聖誕夜</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>林子祥 - 這一個夜</li>
<li>林子祥 - 投奔那方</li>
<li>林志美、郭小霖 - 新宿物語</li>
<li>林憶蓮 - 高速愛情車</li>
<li>李中浩 - 午夜奇女子</li>
<li>李中浩 - 痴痴的心</li>
<li>李中浩 - 魔力的背影</li>
<li>李中浩 - 十萬個明天</li>
<li><a href="../Page/李麗蕊.md" title="wikilink">李麗蕊</a> - 蛻變</li>
<li>李麗蕊 - 鎖匙扣</li>
<li>盧業瑂、鍾鎮濤 - 888支箭</li>
<li>盧業瑂 - 被遺忘的人</li>
<li>呂　方 - 甜蜜十六歲</li>
<li>麥潔文 - 我是豪放</li>
<li>麥潔文 - 斷</li>
<li><a href="../Page/吳夏萍.md" title="wikilink">吳夏萍</a> - 細胞與我</li>
<li>吳夏萍 - 心的色彩</li>
<li>吳夏萍 - 雨聲</li>
<li><a href="../Page/彭健新.md" title="wikilink">彭健新</a> - 一串舊回憶</li>
<li><a href="../Page/鮑翠薇.md" title="wikilink">鮑翠薇</a> - 愛的魔咒</li>
<li>鮑翠薇 - 賣心者</li>
<li>夏韶聲 - 愛非禁區</li>
<li>夏韶聲 - 空凳</li>
<li>夏韶聲 - 搖擺心窩</li>
<li>夏韶聲 - 盜日者</li>
<li>夏韶聲 - 走不完的路</li>
<li>譚詠麟 - 愛你太深</li>
<li>譚詠麟 - 火美人</li>
<li>譚詠麟 - 暴風女神Lorelei</li>
<li>羅　文 - 午夜怨曲</li>
<li>羅　文 - 枷鎖</li>
<li><a href="../Page/鄧麗盈.md" title="wikilink">鄧麗盈</a> - 秒秒鐘想你</li>
<li>鄧麗盈 - 溶解我</li>
<li>王雅文 - 夜之節拍</li>
<li>王雅文 - 別讓我步過</li>
<li>葉蒨文 - 長夜My Love Goodnight</li>
<li>葉蒨文 - 200度</li>
<li>葉德嫻 - 我要</li>
<li>葉德嫻 - 風騷的原因</li>
<li>葉振棠 - 酒場</li>
<li>葉振棠 - 休止符</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1986年（95首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>杜麗莎 - 多半晚</li>
<li>杜麗莎 - 我痛苦</li>
<li>陳秀雯 - 夢幻夢</li>
<li>陳秀雯 - 枯萎</li>
<li>陳百強 - 再見Josephine</li>
<li>陳潔靈 - 火熱舞</li>
<li>陳潔靈 - Forever My Love</li>
<li>陳潔靈 - 當天那真我</li>
<li>陳潔靈、葉德嫻 - 千個太陽</li>
<li>陳潔靈 - 前路</li>
<li>陳潔靈 - 風·火·海</li>
<li>陳慧嫻 - Love Me Once Again</li>
<li>陳慧嫻 - 反叛</li>
<li>陳慧麗 - 給自己的信</li>
<li>蔣麗萍 - 永久舞伴</li>
<li>張學友 - 偷心者</li>
<li>張學友 - 苗</li>
<li>張學友 - 初吻</li>
<li>張學友 - 藍雨</li>
<li>張國榮 - 不羈的風</li>
<li>張國榮 - 全賴有你</li>
<li><a href="../Page/張國榮.md" title="wikilink">張國榮</a> - Stand Up</li>
<li>張國榮 - 黑色午夜</li>
<li>張國榮 - 寂寞獵人</li>
<li>張國榮 - 隱身人</li>
<li>張國榮 - 烈火邊緣</li>
<li>張國榮 - Crazy Rock</li>
<li>張德蘭 - 爆炸境界</li>
<li>蔡楓華 - 絕對空虛</li>
<li>蔡國權 - 燃亮我</li>
<li>蔡國權 - 漏電</li>
<li>周啟生 - 天使魔鬼混合體</li>
<li>甄　妮 - 不裝飾的世界</li>
<li>何嘉麗 - 永遠富有</li>
<li>許冠傑 - 親愛的</li>
<li>許冠傑 - 心思思</li>
<li>許冠傑 - 我的妹妹</li>
<li>許冠傑 - 宇宙無限</li>
<li>許冠傑 - Radio好知己</li>
<li>關菊英 - 簡愛</li>
<li>郭小霖 - 從不知</li>
<li>郭小霖 - 傳電美人</li>
<li>郭小霖 - Bye Bye Love</li>
<li>林子祥、葉蒨文 - 千粒星</li>
<li>林子祥 - 史泰龍Lambo</li>
<li>林子祥 - 虎威戰士</li>
<li>林子祥 - 蜘蛛女之吻</li>
<li>林子祥 - 開路先鋒</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>林子祥 - 加大碼</li>
<li>林子祥 - 緊靠一起</li>
<li>林志美 - 雨夜鋼琴</li>
<li>林志美 - 勁之夜</li>
<li>林志美 - 不要說再見</li>
<li>林憶蓮 - 心碎巷</li>
<li>林姍姍 - A君B君C君</li>
<li>林姍姍 - 霧夜</li>
<li>林姍姍 - 連鎖反應</li>
<li>劉德華 - 七色白日夢</li>
<li><a href="../Page/柳影虹.md" title="wikilink">柳影虹</a> - 火之探戈</li>
<li>李中浩 - 夜舞者</li>
<li>李中浩 - 無牌駕駛</li>
<li>盧冠廷、關正傑、區瑞強 - 蚌的啟示</li>
<li>盧冠廷 - 都市藍調</li>
<li>呂　方 - 看日落的人</li>
<li>呂　方 - 痴戀</li>
<li>麥潔文 - 勁舞Dancing Queen</li>
<li>麥潔文 - 不肯帶走</li>
<li>麥潔文 - 路黑山高錫人夜</li>
<li>麥潔文 - 等待</li>
<li>梅艷芳 - 壞女孩</li>
<li>梅艷芳 - 冰山大火</li>
<li>梅艷芳 - 妖女</li>
<li>梅艷芳 - Crazy Love</li>
<li>梅艷芳 - 緋聞中的女人</li>
<li>上山安娜 - 發電站</li>
<li>孫明光 - 微風中</li>
<li>夏韶聲 - 仍在等待你</li>
<li>夏韶聲 - 假假地</li>
<li>夏韶聲 - 高速世界</li>
<li>夏韶聲、蘇芮 - 車站</li>
<li>譚詠麟 - 舊信紙</li>
<li>譚詠麟 - 刺客</li>
<li>羅　文 - 付出過</li>
<li>羅　文 - The Night Is Lonely</li>
<li>徐小鳳 - 字條</li>
<li>徐小鳳 - Hello Paula</li>
<li>溫兆倫 - 化學作用</li>
<li>葉蒨文 - 我要活下去</li>
<li>葉蒨文 - 後悔淚水</li>
<li>葉蒨文 - Cha Cha Cha</li>
<li>葉德嫻 - 情人Lift</li>
<li>葉德嫻、陳潔靈 - 千個太陽</li>
<li>葉德嫻 - 觸摸我的嘴唇</li>
<li>葉振棠 - 傷心號帆船</li>
<li>葉振棠 - 裝作聾啞</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1987年（113首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>露雲娜 - 弄縐了的裙</li>
<li>陳百強 - 地下裁判團</li>
<li>陳潔靈 - La Bamba</li>
<li>陳潔靈 - 一次過講清楚</li>
<li>陳潔靈 - 母親</li>
<li>陳潔靈 - The Greatest Song</li>
<li>成　龍 - 鐵漢柔情</li>
<li>陳松齡 - 曾在</li>
<li>陳松齡 - 午睡中的父親</li>
<li>陳美玲 - 刀山火海</li>
<li>陳慧嫻 - 貪、貪、貪</li>
<li>陳慧嫻 - 去吧！</li>
<li>陳慧嫻 - 鐵心人</li>
<li>陳慧嫻 - 傻女</li>
<li>蔣志光、林敏聰、鍾鎮濤 - 仍是那樣唱</li>
<li>蔣麗萍 - 紅唇和香檳</li>
<li>張學友 - 迷情</li>
<li>張學友 - 太陽星晨</li>
<li>張學友 - 愛恩斯坦</li>
<li>張國榮 - 拒絕再玩</li>
<li>張國榮 - 共同渡過</li>
<li>張國榮 - 請勿越軌</li>
<li>張國榮 - 夠了</li>
<li>張德蘭 - 誓盟</li>
<li>蔡楓華 - 破碎</li>
<li>蔡楓華 - 繼續空虛</li>
<li>蔡楓華 - Play Girl</li>
<li>蔡楓華 - 風中追風</li>
<li>蔡楓華 - 接受</li>
<li>蔡楓華 - 你在何方</li>
<li>蔡楓華 - 阿勇的故事</li>
<li>蔡國權 - 五十年不變</li>
<li>周啟生 - 隨便吧</li>
<li>周啟生 - 長得很</li>
<li>甄　妮 - 路</li>
<li>甄　妮 - 生命艷陽</li>
<li>甄　妮 - 天跌落o黎當粒米</li>
<li>許冠傑 - 我的妹妹（我的咪咪）</li>
<li>許冠傑 - 最緊要好玩</li>
<li>許冠傑 - 悶到透</li>
<li>郭小霖 - 愛情蝙蝠俠</li>
<li>郭小霖 - 小霖秘笈</li>
<li>郭小霖 - 失戀蝙蝠俠</li>
<li>郭小霖 - 午夜人狼</li>
<li>郭小霖 - 他也是人</li>
<li>鄺美雲 - Tonight</li>
<li>林子祥 - 勇敢的愛</li>
<li>林子祥 - 孤單的戰爭</li>
<li>林子祥 - 上癮</li>
<li>林子祥 - 花街70號</li>
<li>林子祥 - 一世離開你</li>
<li>林子祥 - 孤身旅者</li>
<li>林子祥 - 幕後英雄</li>
<li>林志美 - 因你別離</li>
<li>林志美 - 發熱體</li>
<li>林志美 - 因我愛你</li>
<li>林志美 - 走我路</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>林憶蓮 - 東方西方</li>
<li>林憶蓮 - 激情</li>
<li>林憶蓮 - 灰色</li>
<li>林憶蓮 - 住家男人</li>
<li>林憶蓮 - 鷹與星</li>
<li>林姍姍 - Rock Me Tonight</li>
<li>林姍姍 - 第二年孤獨</li>
<li>劉天蘭 - City Girl</li>
<li>李麗蕊 - 冒牌戲迷</li>
<li>劉美君 - 最後一夜</li>
<li>劉美君 - Give Me All Your Love, Boy</li>
<li>劉美君 - 這雙眼只望你</li>
<li>呂　方 - 同是寂寞人</li>
<li>呂　方 - 無盡的風</li>
<li>呂　方 - 學會絕情</li>
<li>呂　方 - 也是如空</li>
<li>倫永亮 - 八級戀火</li>
<li>梅艷芳 - Oh No, Oh Yes</li>
<li>梅艷芳 - 似火探戈</li>
<li>梅艷芳 - 假如我是男人</li>
<li>梅艷芳 - 最後一次</li>
<li>吳國敬 - Turn Up The Radio</li>
<li>沈金鈴 - 一見鍾情</li>
<li>蘇　芮 - 機場內</li>
<li>蘇　芮 - 休息工作再工作</li>
<li>蘇　芮 - 午夜鼓聲</li>
<li>蘇　芮 - 多麼的諷刺</li>
<li>夏韶聲 - 打錯電話</li>
<li>夏韶聲 - 未來世界</li>
<li>夏韶聲 - 說句動聽話</li>
<li>譚詠麟 - Maggie</li>
<li>譚詠麟 - 根</li>
<li>譚詠麟 - 結他的季節</li>
<li>譚詠麟 - 再見吧！浪漫</li>
<li>羅　文 - 乜都拗</li>
<li>羅　文 - 紋身的獵人</li>
<li>杜德偉 - 謠言</li>
<li>杜德偉、莫鎮賢 - Only You</li>
<li>杜德偉 - 危險地帶</li>
<li>溫兆倫 - 十八萬年</li>
<li>溫兆倫 - Valarie</li>
<li>黃凱芹 - 旁觀者清</li>
<li>黃凱芹 - 呼號</li>
<li>黃寶欣、鄭敬基 - 酒杯敲鋼琴</li>
<li>黃寶欣 - I'm Your Friend, I'm Your Lover</li>
<li>黃汝燊 - 敬愛父母（黃汝燊合寫）</li>
<li>黃汝燊 - 晴天（黃汝燊合寫）</li>
<li>甄楚倩 - 夢快車</li>
<li>葉蒨文 - 海旁獨唱</li>
<li>葉蒨文、林子祥 - 乾一杯</li>
<li>葉蒨文 - 衝動</li>
<li>葉蒨文 - 地獄天堂</li>
<li>葉德嫻 - 心肝房客</li>
<li>葉德嫻 - 好東西</li>
<li>葉德嫻、散芬芳合唱團 - 勤力媽媽</li>
<li>群　星 - <a href="../Page/地球大合唱.md" title="wikilink">地球大合唱</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1988年（59首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>Blue Jeans - 人生酒庫</li>
<li>陳潔靈 - 失戀一週年</li>
<li>陳潔靈 - 也許世事如此</li>
<li>陳潔靈 - 翅膀下的風</li>
<li>陳潔靈 - 放蕩</li>
<li>陳潔靈 - Bang Bang</li>
<li>成　龍 - 成長</li>
<li>陳慧嫻 - 不住怨婦街</li>
<li>鄭敬基 - 夢裡Super Star</li>
<li>張國榮 - 愛的兇手</li>
<li>張國榮 - 熱辣辣</li>
<li>張國榮 - 燒毀我眼睛</li>
<li>張立基 - 今夜你是否一人</li>
<li>鍾鎮濤 - 仍是那樣</li>
<li>草　蜢 - 怕甚麼</li>
<li>甄　妮 - 單身女郎</li>
<li>甄　妮 - 東南西北</li>
<li>何嘉麗 - 夜溫柔</li>
<li>何嘉麗 - 誰亦可擁有</li>
<li>許志安 - 反斗動物</li>
<li>郭小霖 - 愛妳別妳</li>
<li>林子祥 - 從前日後與這天</li>
<li>林子祥 - 生命之曲</li>
<li>林子祥 - 失蹤少女</li>
<li>林志美 - 灑脫</li>
<li>林志美 - 攝石人</li>
<li>林憶蓮 - 最佳男主角</li>
<li>林憶蓮 - 滴汗</li>
<li>林憶蓮 - 最佳男主角 (頒獎典禮後...at his penthouse suite)</li>
<li>林憶蓮 - 雷電風雨夜</li>
<li>林憶蓮 - 一接觸</li>
<li>林憶蓮 - 你是我的男人</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>林姍姍 - 六日六夜</li>
<li>林姍姍 - 單身貴族</li>
<li>梁朝偉 - Mr Lonely</li>
<li>Maria Cordero - 萍水相逢</li>
<li>麥潔文 - 搖擺我 (Rock Me)</li>
<li>麥潔文 - 豹伴</li>
<li>麥潔文 - 眼看手勿動</li>
<li>麥潔文 - 母親的筆記</li>
<li>吳國敬 - 噴火</li>
<li>夏韶聲 - 吸血婦人</li>
<li>夏韶聲 - Mr. Yes</li>
<li>夏韶聲 - 結他低泣時</li>
<li>夏韶聲 - 你漂亮的固執</li>
<li>譚詠麟、泰迪羅賓、區瑞強、陳百祥 - Pa Pa Oh Ma Ma</li>
<li>譚詠麟 - 假刺激</li>
<li>羅　文 - 化粧舞會</li>
<li>羅　文 - 舊物</li>
<li>風　雲 - 應有此報</li>
<li>黃凱芹 - 霧夜追蹤</li>
<li>黃凱芹 - 從沒這般相信</li>
<li>黃敏華 - Honey Honey</li>
<li>甄楚倩 - 難破船</li>
<li>葉蒨文 - 美夢記心中</li>
<li>葉蒨文 - 答案</li>
<li>葉蒨文 - 紅玫瑰</li>
<li>葉蒨文 - 深深擁著我</li>
<li>葉蒨文 - 從頭開始</li>
<li>葉振棠 - 奇女子</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1989年（93首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/Blue_Jeans.md" title="wikilink">Blue Jeans</a> - 永遠是你的好友</li>
<li>Blue Jeans - 大夢想家</li>
<li><a href="../Page/太極樂隊.md" title="wikilink">太極</a> - 通緝者</li>
<li><a href="../Page/王傑_(歌手).md" title="wikilink">王　傑</a> - 一再無言</li>
<li><a href="../Page/王靖雯.md" title="wikilink">王靖雯</a> - 藉口</li>
<li><a href="../Page/吳國敬.md" title="wikilink">吳國敬</a> - 從不知會這般辛苦</li>
<li><a href="../Page/呂方.md" title="wikilink">呂　方</a> - 薄紗那樣的夜</li>
<li>呂　方 - 重遇</li>
<li><a href="../Page/李克勤.md" title="wikilink">李克勤</a> - 撞裂黑夜</li>
<li>李克勤 - In The City</li>
<li><a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a> - 夜半一點鐘</li>
<li><a href="../Page/周啟生.md" title="wikilink">周啟生</a> - 淺草妖姬</li>
<li><a href="../Page/周潤發.md" title="wikilink">周潤發</a> - 飛砂風中轉</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 有著你</li>
<li><a href="../Page/林姍姍.md" title="wikilink">林姍姍</a> - 突然</li>
<li>林姍姍、<a href="../Page/盧業瑂.md" title="wikilink">盧業瑂</a>、<a href="../Page/露比.md" title="wikilink">露　比</a> - 愛火廣播站</li>
<li><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a> - 一分鐘都市 一分鐘戀愛</li>
<li>林憶蓮 - 依然</li>
<li>林憶蓮 - 逃離鋼筋森林</li>
<li>林憶蓮 - 燒</li>
<li><a href="../Page/夏韶聲.md" title="wikilink">夏韶聲</a> - 你喚醒我的靈魂</li>
<li><a href="../Page/草蜢_(組合).md" title="wikilink">草　蜢</a> - ABC</li>
<li><a href="../Page/張立基.md" title="wikilink">張立基</a> - 孤獨路</li>
<li>張立基 - 月在跳</li>
<li><a href="../Page/張國榮.md" title="wikilink">張國榮</a> - 暴風一族</li>
<li>張國榮 - Miss You Much</li>
<li>張國榮 - Forever愛你</li>
<li>張國榮 - 禁片</li>
<li>張國榮 - Why</li>
<li><a href="../Page/张学友.md" title="wikilink">张学友</a> - Cry</li>
<li>張學友 - Linda</li>
<li>張學友 - 花花公子</li>
<li>張學友 - 親親</li>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a> - 黑夜的豹</li>
<li>梅艷芳 - 願今宵一起醉死</li>
<li>梅艷芳 - 火紅色人生</li>
<li><a href="../Page/郭小霖.md" title="wikilink">郭小霖</a> - 但是遲極了</li>
<li>郭小霖 - 何故</li>
<li>郭小霖 - 一些事一些情</li>
<li><a href="../Page/陳百強.md" title="wikilink">陳百強</a> - Hot Night</li>
<li>陳百強 - 過去…永遠都如此</li>
<li><a href="../Page/陳松齡.md" title="wikilink">陳松齡</a> - 亂亂亂</li>
<li>陳松齡 - 母親的手</li>
<li>陳松齡 - 你有次望見便好</li>
<li>陳松齡 - 來別要停</li>
<li>陳松齡 - 沙中的情信</li>
<li>陳松齡 - 忘了他</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/陳德彰.md" title="wikilink">陳德彰</a> - 辯方證人</li>
<li><a href="../Page/陳慧嫻.md" title="wikilink">陳慧嫻</a> - 千千闋歌</li>
<li>陳慧嫻 - Dancing Boy</li>
<li>陳慧嫻 - 憂鬱你好</li>
<li><a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈</a> - 永不讓步</li>
<li>陳潔靈 - 奔放一生</li>
<li><a href="../Page/麥潔文.md" title="wikilink">麥潔文</a> - 深宵三點</li>
<li><a href="../Page/彭家麗.md" title="wikilink">彭家麗</a> - 再見十九歲</li>
<li><a href="../Page/黃敏華.md" title="wikilink">黃敏華</a> - 卑鄙</li>
<li><a href="../Page/黃凱芹.md" title="wikilink">黃凱芹</a> - 沒結果的一些感情</li>
<li><a href="../Page/黃霑.md" title="wikilink">黃　霑</a> - 香港X'mas（Medley 1：又到聖誕、香港長是我的家）（黃霑、黎彼得合寫）</li>
<li>黃　霑 - 香港X'mas（Medley 2：慈祥鵬過聖誕、皆因－經過六四）（黃霑、黎彼得、林夕合寫）</li>
<li><a href="../Page/黃寶欣.md" title="wikilink">黃寶欣</a> - 說謊的東西</li>
<li>黃寶欣 - 末世風情</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 最後一吋</li>
<li>葉蒨文 - 慢慢地更加好</li>
<li>葉蒨文 - 命運我操縱</li>
<li><a href="../Page/甄妮.md" title="wikilink">甄　妮</a> - 紅唇綠酒</li>
<li>甄　妮 - 無言伴侶</li>
<li>甄　妮 - 多給我一夜</li>
<li><a href="../Page/甄楚倩.md" title="wikilink">甄楚倩</a> - 今天天氣呵呵呵</li>
<li>甄楚倩 - 一生留給你</li>
<li><a href="../Page/劉美君.md" title="wikilink">劉美君</a> - 慢鏡</li>
<li>劉美君 - 街邊派對</li>
<li><a href="../Page/歐陽德勛.md" title="wikilink">歐陽德勛</a> - 原諒我記不起</li>
<li><a href="../Page/蔡立兒.md" title="wikilink">蔡立兒</a> - 你是誰</li>
<li><a href="../Page/蔡楓華.md" title="wikilink">蔡楓華</a> - 愛海</li>
<li>蔡楓華 - 落葉漫天的冬季</li>
<li><a href="../Page/鄭敬基.md" title="wikilink">鄭敬基</a> - 深紫</li>
<li><a href="../Page/鍾鎮濤.md" title="wikilink">鍾鎮濤</a> - 浮沙足印</li>
<li><a href="../Page/鄺美雲.md" title="wikilink">鄺美雲</a> - 真的對不起</li>
<li>鄺美雲 - 愛得瘋了</li>
<li><a href="../Page/羅文.md" title="wikilink">羅　文</a> - 別講空話</li>
<li>羅　文 - 朋友，你好嗎？</li>
<li><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a> - 傷心帶笑者</li>
<li>譚詠麟 - 魔鬼之女</li>
<li>譚詠麟 - 你知我知</li>
<li>譚詠麟 - 應有此報</li>
<li><a href="../Page/譚耀文.md" title="wikilink">譚耀文</a> - 美麗曾經</li>
<li>譚耀文 - 沒午夜發售</li>
<li>譚耀文 - 我的綽號名「陷阱」</li>
<li>譚耀文 - Jo Jo</li>
<li><a href="../Page/關淑怡.md" title="wikilink">關淑怡</a> - 繭中人</li>
<li>關淑怡 - 血色瑪莉</li>
<li>關淑怡 - 流行風格</li>
<li><a href="../Page/寶佩如.md" title="wikilink">寶佩如</a> - 飛</li>
<li>寶佩如 - 請先掛號</li>
<li><a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇　芮</a> - 明朝醒了時</li>
<li>蘇　芮 - 冠軍好人</li>
<li><a href="../Page/文佩玲.md" title="wikilink">文佩玲</a> - 午夜狂奔</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1990年（75首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>陳雅雯 - 妹妹今天生日</li>
<li>陳雅雯 - 烈火奔放</li>
<li><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a> - 我永遠懷念你</li>
<li><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a> - 夢燃燒</li>
<li><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a> - 再度重遇你</li>
<li>張學友 - 地震</li>
<li><a href="../Page/區瑞強.md" title="wikilink">區瑞強</a> - 差不多先生</li>
<li><a href="../Page/蔡齡齡.md" title="wikilink">蔡齡齡</a> - 細水長流</li>
<li>蔡齡齡 - 人生嘉年華</li>
<li>周美茵 - 沒有忘掉的面容</li>
<li>周　影 - Go Go Away Boy</li>
<li>Echo - 准許我愛你</li>
<li>Echo - 情是空·情是夢</li>
<li>草　蜢 - 忍者龜力量</li>
<li>草　蜢 - 火之界</li>
<li><a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a> - 因有妳</li>
<li><a href="../Page/關淑怡.md" title="wikilink">關淑怡</a> - 一分鐘後爆發</li>
<li>關淑怡 - 當世界無玫瑰</li>
<li>關淑怡 - 別要我再等</li>
<li>黎　明 - 一生比我好</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 一隻蚊</li>
<li>林子祥 - 可以嗎</li>
<li>林子祥 - 日落日出</li>
<li>林子祥 - 星之影像</li>
<li>林子祥 - 高大威猛</li>
<li><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a> - 傾斜</li>
<li>林憶蓮 - 夜生活</li>
<li><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a> - 魔鬼的門徒</li>
<li>劉德華 - 再會了</li>
<li><a href="../Page/李克勤.md" title="wikilink">李克勤</a> - 迷離境界</li>
<li><a href="../Page/劉美君.md" title="wikilink">劉美君</a> - 玩玩</li>
<li>劉美君 - 事前</li>
<li>劉美君 - 來吧</li>
<li>劉美君 - 事後</li>
<li>劉美君 - 六本木的榻榻米</li>
<li>劉美君 - 依依</li>
<li>劉美君 - 私人地帶</li>
<li>劉美君 - 午夜傳真</li>
<li><a href="../Page/倫永亮.md" title="wikilink">倫永亮</a> - 鋼琴後的人</li>
<li>倫永亮 - 一生不會改…Be My Valentine</li>
<li>倫永亮 - 追星者</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/麥潔文.md" title="wikilink">麥潔文</a> - 一晚</li>
<li><a href="../Page/文佩玲.md" title="wikilink">文佩玲</a> - 鬥氣</li>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a> - 愛情基本法</li>
<li>梅艷芳 - 封面女郎</li>
<li>梅艷芳 - 正歌</li>
<li><a href="../Page/吳國敬.md" title="wikilink">吳國敬</a> - 是否</li>
<li>吳國敬 - 星的軟禁</li>
<li><a href="../Page/彭家麗.md" title="wikilink">彭家麗</a> - 風鈴</li>
<li><a href="../Page/夏韶聲.md" title="wikilink">夏韶聲</a> - The Fool</li>
<li><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a> - 理想與和平</li>
<li>譚詠麟 - 路疊路</li>
<li><a href="../Page/譚耀文.md" title="wikilink">譚耀文</a> - 夜深情真</li>
<li>譚耀文 - 又是下夜雨深宵</li>
<li>譚耀文 - 你是罪</li>
<li>譚耀文 - 聖鬥士星矢</li>
<li><a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a> - 影子舞</li>
<li>杜德偉 - 隱瞞</li>
<li>王　傑 - 冰太陽</li>
<li>王　傑 - 是你·是你</li>
<li><a href="../Page/王靖雯.md" title="wikilink">王靖雯</a> - Everything</li>
<li>王靖雯 - 巴黎塔尖</li>
<li>王靖雯 - 鬥快說笑話</li>
<li>王靖雯 - 美麗的震盪</li>
<li>王靖雯 - 又繼續等</li>
<li>王靖雯 - 無原因</li>
<li>黃　翊 - Kiss</li>
<li>黃　翊 - I'm In Love</li>
<li>黃　翊 - 火中火</li>
<li>黃　翊 - 喜歡愛妳</li>
<li><a href="../Page/甄楚倩.md" title="wikilink">甄楚倩</a> - 乖乖</li>
<li>甄楚倩 - 衝動</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 他</li>
<li>葉蒨文 - 秋去秋來</li>
<li>葉蒨文 - 第一晚</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1991年（48首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/太極樂隊.md" title="wikilink">太　極</a> - 一切為何</li>
<li><a href="../Page/何嘉麗_(歌手).md" title="wikilink">何嘉麗</a> - 不應纏綿的一夜</li>
<li>何嘉麗 - 點滴在心頭</li>
<li>何嘉麗 - 那些好日子</li>
<li><a href="../Page/李克勤.md" title="wikilink">李克勤</a> - 跳舞波鞋</li>
<li>李克勤 - Chai Yo</li>
<li><a href="../Page/李美鳳.md" title="wikilink">李美鳳</a> - 獨來獨往</li>
<li><a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a> - Because I Love You</li>
<li>杜德偉 - 天生喜歡你</li>
<li>杜德偉 - 不只一宵</li>
<li>杜德偉 - 黐線枕邊人</li>
<li><a href="../Page/沈殿霞.md" title="wikilink">沈殿霞</a> - 一於繼續笑</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 你仍是愛著我嗎？</li>
<li><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a> - 瘋了</li>
<li>林憶蓮 - 多謝</li>
<li>林憶蓮 - 再生戀</li>
<li>林憶蓮 - 野花</li>
<li><a href="../Page/倫永亮.md" title="wikilink">倫永亮</a> - 給戀愛喝采</li>
<li>倫永亮 - 形象製造城</li>
<li>倫永亮 - 每次我展開翅膀</li>
<li><a href="../Page/唐韋琪.md" title="wikilink">唐韋琪</a> - 戀人</li>
<li><a href="../Page/夏韶聲.md" title="wikilink">夏韶聲</a> - 童年夢想</li>
<li><a href="../Page/张学友.md" title="wikilink">张学友</a> - 每天愛你多一些</li>
<li>張學友 - 如沒有你</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a> - 夢姬</li>
<li>梅艷芳 - 教父的女人</li>
<li><a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a> - 翻騰</li>
<li><a href="../Page/彭家麗.md" title="wikilink">彭家麗</a>、<a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a> - 美麗傳奇</li>
<li><a href="../Page/曾航生.md" title="wikilink">曾航生</a> - 愛似刀</li>
<li><a href="../Page/溫兆倫.md" title="wikilink">溫兆倫</a> - 兩個孤島</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 憑千個心</li>
<li>葉蒨文 - 仍是愛你一個</li>
<li>葉蒨文 - 仍夢見你，仍夢見我</li>
<li>葉蒨文 - 快一些</li>
<li>葉蒨文 - 春風秋雨</li>
<li>葉蒨文、杜德偉 - 信自己</li>
<li><a href="../Page/甄楚倩.md" title="wikilink">甄楚倩</a> - 愛我徹底</li>
<li><a href="../Page/劉美君.md" title="wikilink">劉美君</a> - 多些給我那些</li>
<li>劉美君 - 夜已變得騷了</li>
<li>劉美君 - 新年願望</li>
<li><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a> - 愛不完</li>
<li><a href="../Page/劉錫明.md" title="wikilink">劉錫明</a> - 你怎麼捨得我難過</li>
<li>蔣志光 - 長路有多遠</li>
<li><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a> - 情斷維也納</li>
<li><a href="../Page/鄺美雲.md" title="wikilink">鄺美雲</a> - 太了解</li>
<li><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a> - 北風</li>
<li>譚詠麟 - 一千一個春與冬</li>
<li>譚詠麟、<a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成　龍</a> - 我做得到</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1992年（57首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/Beyond.md" title="wikilink">Beyond</a> - 早班火車</li>
<li><a href="../Page/Face_To_Face.md" title="wikilink">Face To Face</a> - 是意外，還是愛</li>
<li><a href="../Page/太極樂隊.md" title="wikilink">太　極</a> - 拼命三郎</li>
<li>太　極 - 頂天立地</li>
<li><a href="../Page/王傑_(歌手).md" title="wikilink">王　傑</a> - 從未這樣愛過</li>
<li><a href="../Page/王靖雯.md" title="wikilink">王靖雯</a> - 這些…那些…</li>
<li><a href="../Page/何婉盈.md" title="wikilink">何婉盈</a> - 夜深雨中</li>
<li><a href="../Page/李美鳳.md" title="wikilink">李美鳳</a> - 雪內暖火</li>
<li><a href="../Page/李國祥_(歌手).md" title="wikilink">李國祥</a> - 一人派對</li>
<li>李國祥 - 舊時情·今時情</li>
<li><a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a> - 給我吧</li>
<li>杜德偉 - 每一分鐘</li>
<li>杜德偉 - 不可吩咐</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 人海中一個你</li>
<li>林子祥 - 午夜搖擺</li>
<li>林子祥 - 清河</li>
<li><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a> - 醒醒</li>
<li>林憶蓮 - 寵愛</li>
<li>林憶蓮 - 始終一天</li>
<li>倫永亮 - 休止符</li>
<li>倫永亮 - 因你極難代替</li>
<li>倫永亮 - 無論那一天</li>
<li>倫永亮 - 這個地方</li>
<li>倫永亮 - 別孤身作戰</li>
<li>倫永亮 - 那些好日子</li>
<li>倫永亮、<a href="../Page/李樂詩_(歌手).md" title="wikilink">李樂詩</a> - 你是誰</li>
<li><a href="../Page/夏韶聲.md" title="wikilink">夏韶聲</a> - 新聞報導</li>
<li><a href="../Page/張智霖.md" title="wikilink">張智霖</a> - 逗我開心吧</li>
<li>張智霖 - 謝謝你</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/张学友.md" title="wikilink">张学友</a> - 真情流露</li>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a> - 路…始終告一段</li>
<li><a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a> - 喜歡妳是妳</li>
<li>許志安 - 雨後陽光</li>
<li><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a> - 仍然掛念</li>
<li>郭富城 - I'm On Fire</li>
<li>陳潔靈 - 騙你一夜</li>
<li>陳潔靈 - 西方雪花東方情</li>
<li><a href="../Page/葉玉卿.md" title="wikilink">葉玉卿</a> - 卿卿我我</li>
<li>葉玉卿 - 不散的空虛</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 真女人</li>
<li>葉蒨文 - 一輩子溫柔</li>
<li>葉蒨文 - 暖流</li>
<li><a href="../Page/劉美君.md" title="wikilink">劉美君</a> - 思潮</li>
<li>劉美君 - 你的雙眼如深秋</li>
<li>劉美君 - 再讓我望你多一回</li>
<li>劉美君 - 驟然</li>
<li><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a> - 一知半解</li>
<li>劉德華 - 祝你生辰快樂</li>
<li>劉德華 - 假裝</li>
<li><a href="../Page/劉錫明.md" title="wikilink">劉錫明</a> - 一生全屬你</li>
<li>劉錫明 - 一生一世之戀</li>
<li>劉錫明 - 知己良朋</li>
<li><a href="../Page/蔡興麟.md" title="wikilink">蔡興麟</a> - Come Back To Me</li>
<li><a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎　明</a> - 但願不只是朋友</li>
<li><a href="../Page/鍾鎮濤.md" title="wikilink">鍾鎮濤</a> - 當你靠著我</li>
<li><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a> - 知不知</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1993年（57首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>太　極 - 獻給Pauline</li>
<li>王靖雯 - 不再兒嬉</li>
<li>王靖雯 - 我永遠珍惜你我</li>
<li>王靖雯 - 如風</li>
<li>王靖雯、軟硬天師 - 請勿客氣</li>
<li>白嘉倩 - 偉大</li>
<li>白嘉倩 - 情場如戰場</li>
<li>江希文 - 闖我夢兒吧</li>
<li>江希文 - 好女子</li>
<li>江希文 - 七日七夜</li>
<li>吳奇隆 - 奇而濃的狂想</li>
<li>杜德偉 - 四十八小時</li>
<li>杜德偉 - 說故事的人</li>
<li>杜德偉 - 忽然</li>
<li>車沅沅 - 一億一千天</li>
<li>林憶蓮 - 震撼</li>
<li>林憶蓮 - 假如讓你吻下去</li>
<li>風火海 - 奔放</li>
<li>倫永亮 - 每一個早上</li>
<li>倫永亮 - Only You, Only Me</li>
<li>倫永亮 - Let Me Be The One</li>
<li>倫永亮 - 我未曾活過</li>
<li>倫永亮 - 髮之舞</li>
<li>倫永亮 - 一千一個冬</li>
<li>倫永亮 - 山高天高愛更高</li>
<li>陸家俊 - 你是我一生的愛歌</li>
<li>張智霖 - 每一分鐘都願能見你</li>
<li>張智霖 - 百份百你好</li>
<li>張衛健 - 你永遠都最重要</li>
<li>梁雁翎 - 不應該的愛</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>郭富城 - 一分一寸</li>
<li>郭富城 - 了斷不了</li>
<li>陳慧嫻 - Jealousy</li>
<li>陳慧嫻 - 你身邊永是我</li>
<li>彭家麗 - 昨天·今天·下雨天</li>
<li>楊采妮 - 不會哭於你面前</li>
<li>群　星 - 樂善的心（周禮茂、潘源良合寫）</li>
<li>葉玉卿 - 如果你乖</li>
<li>葉蒨文 - 你今天要走</li>
<li>葉蒨文 - 走火入魔</li>
<li>葉蒨文 - 枉費心思</li>
<li>劉美君 - 意外</li>
<li>劉美君 - 不可能說的夢</li>
<li>劉德華 - Laura</li>
<li>劉德華 - 答案就是你</li>
<li>劉德華 - 硬漢子，熱女人</li>
<li>劉德華 - 暗裡著迷</li>
<li>劉錫明 - 必須愛你</li>
<li>蔡濟文、梁雁翎 - 猜猜</li>
<li>鄭秀文 - 每一個明天</li>
<li>鄭秀文 - 一水隔天涯</li>
<li>鄭秀文 - 依依不捨</li>
<li>鄭秀文 - 熱漲冷縮</li>
<li>鄭秀文、許志安、梁漢文、陳浩民、車沅沅、李美林、張崇基、張崇德 - 愛情傻戀La La La</li>
<li>鍾鎮濤 - 分分鐘對你好</li>
<li>關淑怡 - 無盡的愛</li>
<li>蘇　芮 - 愛的人</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1994年（53首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/Beyond.md" title="wikilink">Beyond</a> - 醒你</li>
<li>甘子暉 - 每當日落時</li>
<li><a href="../Page/韋綺姍.md" title="wikilink">韋綺姍</a> - 女人夢</li>
<li>韋綺姍 - 一晚六晚七晚</li>
<li><a href="../Page/陳松齡.md" title="wikilink">陳松齡</a> - 嘴巴運動</li>
<li><a href="../Page/陳山蔥.md" title="wikilink">陳山蔥</a> - ABCD</li>
<li><a href="../Page/鄭伊健.md" title="wikilink">鄭伊健</a> - 直至消失天與地</li>
<li><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a> - 薩拉熱窩的羅密歐與朱麗葉</li>
<li><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a> - 夢裡再愛一次</li>
<li><a href="../Page/張智霖.md" title="wikilink">張智霖</a> - 少一天都太短</li>
<li><a href="../Page/周華健.md" title="wikilink">周華健</a> - 怕黑</li>
<li><a href="../Page/何家勁.md" title="wikilink">何家勁</a> - 愛到我心碎</li>
<li><a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a> - 來讓我愛吧</li>
<li>許志安 - 心血</li>
<li>許志安 - 回來讓我愛吧</li>
<li>許志安 - 由星期一起</li>
<li>許志安、<a href="../Page/梁漢文.md" title="wikilink">梁漢文</a>、<a href="../Page/海俊傑.md" title="wikilink">海俊傑</a>、<a href="../Page/張崇基.md" title="wikilink">張崇基</a>、<a href="../Page/張崇德.md" title="wikilink">張崇德</a> - 朋友心</li>
<li><a href="../Page/江希文.md" title="wikilink">江希文</a> - 不會乖乖的等你</li>
<li><a href="../Page/湯寶如.md" title="wikilink">湯寶如</a> - 你好嗎</li>
<li><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a> - 望鄉</li>
<li>黎瑞蓮 - 離開的最後離開</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 單手拍掌</li>
<li>林子祥 - 你是朋友</li>
<li>林子祥 - 不可能沒有你</li>
<li><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a> - 多些那些</li>
<li>林憶蓮 - 芝加哥的故事</li>
<li><a href="../Page/Dick_Lee.md" title="wikilink">Dick Lee</a> - 北南西東</li>
<li>Dick Lee - 有著你的夜</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/李國祥.md" title="wikilink">李國祥</a> - 最美世界=你+我</li>
<li>李國祥 - 飛身</li>
<li><a href="../Page/梁漢文.md" title="wikilink">梁漢文</a> - 一百巴仙愛上你</li>
<li>梁漢文 - 第一位</li>
<li><a href="../Page/呂方.md" title="wikilink">呂　方</a> - 流浪花</li>
<li><a href="../Page/倫永亮.md" title="wikilink">倫永亮</a> - 心田</li>
<li>倫永亮 - 乜歌</li>
<li>倫永亮 - 矛盾</li>
<li>倫永亮 - 無條件的愛</li>
<li>倫永亮 - 溫水情人</li>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a> - 請你快回來</li>
<li><a href="../Page/吳奇隆.md" title="wikilink">吳奇隆</a> - Loving You</li>
<li><a href="../Page/吳倩蓮.md" title="wikilink">吳倩蓮</a> - 偏心</li>
<li><a href="../Page/彭羚.md" title="wikilink">彭　羚</a> - 不許眼兒再下雨</li>
<li>彭　羚 - 把你怨恨</li>
<li>彭　羚 - 這夜你好嘛？</li>
<li><a href="../Page/蘇有朋.md" title="wikilink">蘇有朋</a> - 君子要動手</li>
<li><a href="../Page/孫耀威.md" title="wikilink">孫耀威</a> - I Will Be Here For You</li>
<li><a href="../Page/夏韶聲.md" title="wikilink">夏韶聲</a> - 昨天今天</li>
<li><a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a> - 你使我渴望</li>
<li>風火海 - 愛情風火海</li>
<li><a href="../Page/王靖雯.md" title="wikilink">王靖雯</a> - 天與地</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 不見不散</li>
<li>彭家麗、蘇永康 - 從不喜歡孤單一個</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1995年（13首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/江希文.md" title="wikilink">江希文</a> - 自編、自演</li>
<li><a href="../Page/呂方.md" title="wikilink">呂　方</a> - 無緣</li>
<li>呂　方 - 蒙塵情歌</li>
<li><a href="../Page/馬怡靜.md" title="wikilink">馬怡靜</a> - 在我心中有你</li>
<li><a href="../Page/張智霖.md" title="wikilink">張智霖</a> - 多一些可以麼</li>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a> - Big Bad Girl</li>
<li>梅艷芳 - 歌之女</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a> - 強</li>
<li>郭富城 - 最激帝國</li>
<li><a href="../Page/陳慧嫻.md" title="wikilink">陳慧嫻</a> - 不想你，還想你</li>
<li><a href="../Page/彭羚.md" title="wikilink">彭　羚</a> - 喜歡最喜歡你</li>
<li><a href="../Page/鄭伊健.md" title="wikilink">鄭伊健</a> - 一個為你甘去蹈火海的人</li>
<li><a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a> - 一人精彩</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1996年（23首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/李克勤.md" title="wikilink">李克勤</a> - 主角配角</li>
<li>李克勤 - Ba Ba你好嗎？</li>
<li>李克勤 - 當找到你</li>
<li>李克勤 - 沒有你贏了世界又如何</li>
<li><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a> - 哭</li>
<li>林憶蓮 - 回歸</li>
<li><a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a> - 某年仲夏</li>
<li><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a> - 戰鼓</li>
<li><a href="../Page/陳秀雯.md" title="wikilink">陳秀雯</a> - 莎拉的故事</li>
<li><a href="../Page/陳琪_(歌手).md" title="wikilink">陳　琪</a> - 琪女子</li>
<li><a href="../Page/陳曉東_(藝人).md" title="wikilink">陳曉東</a> - 不一樣的眼睛</li>
<li><a href="../Page/彭羚.md" title="wikilink">彭　羚</a> - 天旋地轉</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>彭　羚 - 夜風鈴</li>
<li>彭　羚 - 給天邊最愛的人</li>
<li>彭　羚 - 感情難以承受的重</li>
<li>彭　羚 - 回味</li>
<li>彭　羚 - 又再等</li>
<li><a href="../Page/楊千嬅.md" title="wikilink">楊千嬅</a> - 燭光夜</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 福氣</li>
<li><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a> - 灑</li>
<li>劉德華 - 絕對在乎您</li>
<li><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a> - 驚天動地</li>
<li>鄭秀文 - 加爾各答的天使--德蘭修女</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1997年（34首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/Zen_(樂隊).md" title="wikilink">Zen</a> - 不熄之火</li>
<li><a href="../Page/吳倩蓮.md" title="wikilink">吳倩蓮</a> - 自由不自在</li>
<li><a href="../Page/呂方.md" title="wikilink">呂　方</a> - 傳聞</li>
<li>呂　方 - 鏡</li>
<li><a href="../Page/李克勤.md" title="wikilink">李克勤</a> - 菜湯</li>
<li>李克勤 - 好戲之人</li>
<li><a href="../Page/車沅沅.md" title="wikilink">車沅沅</a> - 半分鐘前</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 谷爆</li>
<li><a href="../Page/紀炎炎.md" title="wikilink">紀炎炎</a> - 熄燈</li>
<li><a href="../Page/孫耀威.md" title="wikilink">孫耀威</a> - 一億三千八天</li>
<li><a href="../Page/張智霖.md" title="wikilink">張智霖</a> - 不自治區</li>
<li>張智霖 - 流連</li>
<li><a href="../Page/张学友.md" title="wikilink">张学友</a> - 愛是永恆</li>
<li>張學友 - 困</li>
<li>張學友 - 狂</li>
<li>張學友 - 怒</li>
<li>張學友 - 金金相印</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>張學友 - 信金得夠</li>
<li><a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a> - 一天一天</li>
<li>梁詠琪 - 茶杯</li>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a> - 火鳳凰之舞</li>
<li>梅艷芳 - 鏡花水月</li>
<li>梅艷芳 - 夜蛇</li>
<li>梅艷芳 - 月光</li>
<li><a href="../Page/陳小春.md" title="wikilink">陳小春</a> - 背影樹</li>
<li><a href="../Page/陳秀雯.md" title="wikilink">陳秀雯</a> - 天荒地老</li>
<li><a href="../Page/華星唱片.md" title="wikilink">華星</a><a href="../Page/群星.md" title="wikilink">群星</a> - 奔向未來</li>
<li><a href="../Page/楊采妮.md" title="wikilink">楊采妮</a> - 好戲只半場</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 麻煩女人</li>
<li><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a> - 真生命</li>
<li>劉德華 - 兄弟姊妹</li>
<li>劉德華 - 桃花源</li>
<li><a href="../Page/鄭伊健.md" title="wikilink">鄭伊健</a> - 一於奉陪</li>
<li><a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎　明</a> - 你令愛了不起</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1998年（23首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/Dry_(組合).md" title="wikilink">Dry</a> - 掟跑車落海</li>
<li>Dry - 黑</li>
<li><a href="../Page/李蕙敏.md" title="wikilink">李蕙敏</a> - 大話情人</li>
<li><a href="../Page/林子祥.md" title="wikilink">林子祥</a> - 簡簡單單</li>
<li><a href="../Page/馬浚偉.md" title="wikilink">馬浚偉</a> - 你是我的日與夜</li>
<li>馬浚偉 - 6:13p.m. 雷暴</li>
<li><a href="../Page/张学友.md" title="wikilink">张学友</a> - 你想不想</li>
<li>張學友 - One Shining Moment</li>
<li><a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a> - 自由自在</li>
<li><a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a> - 愛海</li>
<li><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a> - 當年舊事</li>
<li><a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a> - 天下無雙</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/陳慧嫻.md" title="wikilink">陳慧嫻</a> - 時間瓶</li>
<li><a href="../Page/陳潔儀_(新加坡).md" title="wikilink">陳潔儀</a> - 冰山一角</li>
<li>陳潔儀 - 神奇</li>
<li><a href="../Page/彭羚.md" title="wikilink">彭　羚</a> - 罷不來</li>
<li>彭　羚 - 咬唇</li>
<li><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a> - 你要記住</li>
<li><a href="../Page/鄭伊健.md" title="wikilink">鄭伊健</a> - 長髮</li>
<li><a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎　明</a> - 一個你，一個我</li>
<li><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a> - 天空小說</li>
<li>譚詠麟 - 愛到出界</li>
<li>譚詠麟 - 情若冤家一線差</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 1999年（14首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/Swing_(組合).md" title="wikilink">Snowman</a> - 下一站…</li>
<li><a href="../Page/倫永亮.md" title="wikilink">倫永亮</a> - 六月雪飛</li>
<li><a href="../Page/馬浚偉.md" title="wikilink">馬浚偉</a> - 忘不掉（男人的苦惱）</li>
<li><a href="../Page/張國榮.md" title="wikilink">張國榮</a> - 春夏秋冬</li>
<li>張國榮 - 心跳呼吸正常</li>
<li><a href="../Page/张学友.md" title="wikilink">张学友</a> - 逃亡</li>
<li>張學友 - 愛你痛到不知痛</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/梁漢文.md" title="wikilink">梁漢文</a> - 三分鐘</li>
<li><a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a> - 昨日</li>
<li>陳奕迅 - 今日</li>
<li>陳奕迅 - 每一個明天</li>
<li>陳奕迅 - 飄飄飄飄</li>
<li><a href="../Page/陳慧嫻.md" title="wikilink">陳慧嫻</a> - 流水行雲</li>
<li><a href="../Page/鄭伊健.md" title="wikilink">鄭伊健</a> - Together</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 2000年（10首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/古天樂.md" title="wikilink">古天樂</a> - 天真</li>
<li><a href="../Page/李克勤.md" title="wikilink">李克勤</a> - 眼眉</li>
<li><a href="../Page/車婉婉.md" title="wikilink">車婉婉</a> - 別說愛到天荒</li>
<li><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a> - 千禧願</li>
<li><a href="../Page/張國榮.md" title="wikilink">張國榮</a> - 願你決定</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a> - 無忌</li>
<li><a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a> - 我感激</li>
<li><a href="../Page/陳曉東_(藝人).md" title="wikilink">陳曉東</a> - 生命你好</li>
<li><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a> - 超友誼</li>
<li><a href="../Page/羅嘉良.md" title="wikilink">羅嘉良</a> - 我的淚</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 2001年（4首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a> - 如初</li>
<li>張學友 - 沒有童話時</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a> - 愛自己</li>
<li>譚詠麟 - 遙望</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 2003年（1首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/林志美.md" title="wikilink">林志美</a> - 孤單先生孤單小姐</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/蔡一傑.md" title="wikilink">蔡一傑</a> - 有點邪</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 2006年（1首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/陳紀匡.md" title="wikilink">陳紀匡</a> - 極度危險</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 2007年（1首）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li><a href="../Page/陳潔靈.md" title="wikilink">陳潔靈</a> - 哭…可以麼</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 出版

  - 《串燒洋蔥頭》
  - 《洋蔥頭三及第》
  - 《洋蔥頭大四喜》
  - 《霎時蔥動》
  - 《我是蔥國人》
  - 《林振強打橫打掂戇居十年》
  - 《林振強身體語言大辭典》
  - 《一個人在四張床上查字典》
  - 《床上語錄》
  - 《四張床上搞正字》
  - 《四張床上查字典》
  - 《男女唔化新辭典》
  - 《床上唔化新辭典》
  - 《林振強又cute又靚仔之鬆一鬆》
  - 《林振強鬆2鬆之背人歡笑》
  - 《林振強鬆3鬆之獨居者手冊》
  - 《林振強鬆5鬆之強》
  - 《林振強鬆6鬆之你令Joke了不起》
  - 《林振強鬆7鬆之未趙完就鬆》
  - 《林振強鬆8鬆之香港一定duck？！》
  - 《個人胸間》
  - 《老來不嬌》
  - 《愈老愈瘋show》
  - 《又喊又笑》
  - 《今晚打女人》

## 得獎歌曲

  - 《倦》-1983十大勁歌金曲
  - 《激光中》-1983十大勁歌金曲
  - 《爱到发烧》-1984十大中文金曲
  - 《零时十分》-1984十大勁歌金曲
  - 《摘星》-1984十大中文金曲，最佳中文(流行)歌詞獎
  - 《再度孤獨》-1984十大中文金曲
  - 《空凳》-1985年首屆[亞太流行歌曲創作比賽的](../Page/亞太流行歌曲創作比賽.md "wikilink")「香港區冠軍」
  - 《不羁的风》-1985十大中文金曲
  - 《每一个晚上》-1985十大中文金曲
  - 《最緊要好玩》-1985十大中文金曲
  - 《暴風女神Lorelei》-1985十大勁歌金曲
  - 《壞女孩》-1985十大勁歌金曲
  - 《心思思》-1986十大中文金曲
  - 《千個太陽》-1986十大勁歌金曲
  - 《太陽星辰》-1987十大中文金曲
  - 《灰色》-1987十大中文金曲
  - 《傻女》-1988十大中文金曲
  - 《千千闕歌》-1989十大中文金曲
  - 《Linda》-1989十大中文金曲
  - 《依然》-1989十大中文金曲
  - 《再會了》-1990十大勁歌金曲
  - 《[每天愛你多一些](../Page/每天愛你多一些.md "wikilink")》-1991十大中文金曲
  - 《秋去秋來》-1991十大中文金曲
  - 《信自己》-1991十大中文金曲
  - 《愛不完》-1991十大中文金曲
  - 《瘋了》-1991十大勁歌金曲
  - 《但願不只是朋友》-1992十大中文金曲
  - 《醒醒》-1992十大勁歌金曲
  - 《你今天要走》-1993十大勁歌金曲
  - 《最激帝國》-1996十大中文金曲
  - 《夜風鈴》-1996十大勁歌金曲
  - 《[愛是永恆](../Page/愛是永恆.md "wikilink")》-1997十大中文金曲
  - 《真生命》-1997十大勁歌金曲
  - 《天下無雙》-1998十大中文金曲
  - 《每一個明天》-1999十大中文金曲

## 參考資料

## 外部連結

  - [音樂同行─論盡填詞人─林振強](https://web.archive.org/web/20031218002123/http://www.skymelody.com.hk/lyrics_writer/lamjunkeung.html)

[Category:香港作家](../Category/香港作家.md "wikilink")
[Category:香港填詞人](../Category/香港填詞人.md "wikilink")
[Category:香港專欄作家](../Category/香港專欄作家.md "wikilink")
[Category:香港散文作家](../Category/香港散文作家.md "wikilink")
[Category:金針獎獲獎者](../Category/金針獎獲獎者.md "wikilink")
[C](../Category/林姓.md "wikilink")
[Category:新法書院校友](../Category/新法書院校友.md "wikilink")
[L](../Category/加州大學柏克萊分校校友.md "wikilink")
[L](../Category/罹患淋巴癌逝世者.md "wikilink")
[Category:香港客家人](../Category/香港客家人.md "wikilink")
[Category:香港惠州人](../Category/香港惠州人.md "wikilink")

1.

2.  [梁柏堅〈一些事一些情：洋葱頭〉，信報，2013年11月13日](https://www.facebook.com/notes/%E5%94%90%E5%90%89%E8%A8%B6%E5%BE%B7/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%85%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%A0%AD/1381853485392104/)

3.
4.
5.
6.
7.  [香港著名填词人林振强病逝
    两林一黄不复再现](http://ent.sina.com.cn/s/h/2003-11-18/0734235417.html)2003年11月18日07:34
    青年时报

8.  [「垂下眼睛　熄了燈　回望這一段人生」
    名填詞人林振強病逝](http://hk.apple.nextmedia.com/entertainment/art/20031118/3670101)2003年11月18日
    蘋果日報

9.  [星島日報： 逝世10周年群星追思 學友：無林振強
    就無今日的我](http://news.singtao.ca/vancouver/2013-11-18/entertainment1384767316d4796815.html)

10. 鄭子誠，音樂情人，香港電台第一台，2009年5月15日。